自己一個去旅行遇到既難忘事

自己一個去旅行特別容易遇到問題或者好人好事
有冇啲特別既經歷可以分享下

有次係香港坐ek經杜拜飛英國
咁岩我個排得我一個坐
本身班機都唔多人坐
我本身未出發就好唔開心
坐坐下飛機就喊
有個講野好重口音既空姐用英文問我有冇事
我講完冇事之後再講句你英文好重口音
其實我唔係好聽得明
緊住佢搵咗個識講中文既空姐過黎
我冇記錯就係馬來西亞籍
所以佢係講廣東話
然後仲坐咗係我旁邊聽我講
其實好尷尬
因為佢有一刻係撘住我膊頭 仲要係身體距離好近
再加上我見到d人行過都會望一望
跟住佢都有叫人唔好望啦，每人都會有唔開心既moment
聽我講完之後佢都鼓勵我
其實正確黎講係俾回應我
因為個排咁岩工作同家庭上都有好多野煩緊
我個陣都同佢傾咗兩個鐘左右
中間佢仲同我分析哂咁多件事
到個下我先發現我發失既就係冇咗原本既自己
聽到呢到我又喊過
其實我都唔好意思阻佢咁耐，又怕佢會俾人鬧
佢最後仲叫我做人唔好太過崩緊
真係頂唔順既時候就要同人傾下講下
如果唔係遲早有一日會迫到自己埋牆角
最後佢留咗個ig俾我
到宜家我都有同佢聯絡
有次我去台灣環島咁岩撞正佢都飛台北
所以就約埋佢去部分既景點

搭長程俾細路煩到成程訓唔到，
計埋應該有廿四小時冇訓到，
最後浪費左兩日係酒店回氣

去台灣果時唔小心book咗間日本人嘅青年旅舍
入面9成係架仔架妹，不過果幾日同啲架仔好fd

話說最後果晚佢地話一齊去焗桑拿
事前佢地已經同我狂飲酒

本身都唔撚想去，不過佢地見我唔去就成村架仔架妹都去，話陪我，叫我一齊去

去到個店員話，女人唔入得
我已經覺得奇奇怪怪

我除咗衫換完毛巾之後想去廁所
就係到搵廁所

搵搵下搵到塊牌寫
要安全，記得帶套

心諗:仆乖。。。邪骨？！
過咗塊有條走廊
走廊盡頭有廁所，我已經9秒9過去
點知行行下啲架仔唔知點事勁興奮
我心諗JM9？
原來走廊左右嘅房播緊片，播緊AV呀！！！

我hi唔L係正常AV呀！！！
係gay嘅AV呀！！！吉屎忽果啲呀！！！

已經淆晒底，勁想走！
個店員之後仲要行埋話
這裡是同志俱樂部，叫你那些朋友小聲一點。。。
我hi！！！真係咁

之後全程同班日本人一齊淆底。。。
焗咗幾分鐘就走

我hi，第一次自己去旅行就玩咁大！

(利申:非gay，唔識日文)

Sorry for 1999
依家都心有餘悸

同志俱樂部我笑到同事以為我顛左

係日本搭新幹線大阪去名古屋，漏左個背囊係頭頂行李位。 去到酒店門口先記得。。。

架新幹線仲要係Nozomi， 下一站就去緊橫濱

結果俾左兩萬幾Yen 即日搭車去東京站攞番

自己一個由大阪去白濱浸溫泉
上網見到有個間溫泉旅館既免費shuttle bus就book左
點知上到車發現成部旅遊巴都係日本大媽同好多公公婆婆
得我一個係後生 仲要唔知點解部車有導遊
個導遊可能以為我係架仔又要搞下氣氛就點左我吹水
但我完全唔識日文就鳩講左幾句日文 konnichiwa... ari ga to...
可能係咁 成程車D婆婆就係咁R我吹水
又隊D零食比我食...
程車最後搭左3個幾鐘...

幾好喎
我鐘意坐呢d車

幾年前自己一個喺東京行行吓街突然流好多鼻血
我廢事阻到人所以企埋一邊諗住自己止血就算
但止極都仲流好多血
喺我勁無助唔知點算嘅時候有個嬸嬸行過嚟俾咗幾包紙巾我
又一直陪住我等我止血 仲買埋野飲俾我降溫
期間都有幾個伯伯經過俾紙巾我止血
嗰次流左個幾鐘鼻血都未止到
個嬸嬸話夠鐘湊個孫放學所以就送左我去附近商場嘅醫療室坐
佢湊完個孫都特登再黎望下我有冇事
經過呢次我覺得東京啲老一輩嘅好多都好好人
相反啲後生仔就真係 望下你咁就算 完全唔會幫你

一個人呀！

你個fd就係你自己？

舊年去旅行想搭巴士返hostel（12公里路，一日得兩班巴士，但係中間係嚴禁行人通過）班車無喺票面時間出現搞到差啲滯留荒山野嶺，嗰陣重要勁無助，我唔識俄文當地人唔識英文，又打唔到電話俾hostel同巴士公司（因為兩者都係長途號碼），上網又收唔到（鄉下地方）

返香港上機前個半鐘 EX係機場跌左背囊連護照 (仲要搭車去另一個terminal上機)

拿拿聲去報警同報失 報到一半

我出黎去個廁所 聽到廣播有人執到交左去tourist counter 果時已經得返一個鐘唔夠

搞手續又曬左啲時間 到拎返再即刻趕去上機 好彩趕到

我好掛住你

Move on

咁最後點？

佢地當左你係仔/孫

之後有冇一齊浸溫泉

好在佢地肯放你走渣

係新加坡botanic garden入口行到出口，熱到hihi, 但又唔想再行番去入口，就諗住周圍行下睇下有冇巴士/的士（因為MRT係入口果邊）

行行下有對美國夫婦走過黎問路，又係搵的士，最後佢地請左我搭去marina bay sands

「冇人試過酒店有幾層但係得你自己一個客」

本來已經人客少
要交匙俾酒店
個前台都即刻認得我
平時大少少酒店都可能要唱名唱房號

擒日個錢湯都仲有開
同會見到其他房有光
今日個錢湯直情休息
好明顯係為左cut loss

返酒店之前望一望外面完全冇燈
又貪玩上左其他樓層
個錢湯係二樓
錢湯前面棟左牌今日は休みさせていただきます
三樓我住，可能係禁煙樓層所以有開燈
再搭上四樓，發現冇開燈，成層熄燈

之前住下田溫泉酒店都試過
平日冇客會有幾層熄燈
但係成間酒店得自己係第一次
好過隱又恐怖

岩岩出左走廊熱水機沖茶
發現部lift上左去4樓冇人個層
嚇左一嚇諗左歪野
好驚撞野

應該係個職員上返4樓訓覺

人在日本會津若松
可能係平日，所以遊客好少
聽日星期六，星期日又撤豆
可能會好似熱海咁星期五冇人星期六勁多人

你打緊咩

自己一個去斯里蘭卡，有次要去一個差唔多個半鐘車程既山上面，一大朝早就出發，沿途個個上山都係私家車, 而我前日識左個tuktuk司機 佢話可以載我，所以就坐tuktuk上山，落雨又大風，見到個tuktuk司機凍撚到震，仲要勁多急彎，架架私家車係隔離飛過，最終 。。。

成功上山，仲要好撚靚景，行左幾個鐘。。。但山上個個都係私家車

18歲自己去韓國十日
本身一切好順利 好開心

臨尾嗰幾日 係atm㩒錢點知食卡！！
仆街！仲要5 6點銀行岩岩收皮 一個人都冇勁無助
又冇得打電話 開始標冷汗

點知突然有個老伯過黎um um尋尋講左一埋韓文 唔知up乜撚
我又用我啲濕鳩韓英夾雜同佢講我張卡出唔到黎 兩個人研究部機搞左15分鐘！
之後幫我打左個電話就即刻拉住我跑
嗰時其實我好驚 個阿伯到底做乜撚野 佢講國我又聽唔明反應唔切！
心跳快撚到仆街！！

原來行五分鐘樓上係間分行！！ 屌！！！
個阿伯幫我同職員講返件事
最後前後搞左成個鐘 終於拎返晒錢同卡
事後瘋狂同阿伯講琴沙me打

喺江之島 難得第一次見到富士山 可惜部dc得70mm 咁岩見個個日本婆婆渣住單反連長鏡 就用有限日文邀請佢比我吉張卡落去 打返兩張 點知阿婆真係唔明

喺想算數之際 佢老公 一個伯伯 竟然知我咩意思 就借左部6d + 28-300 比我 雖然最後影唔出咩靚相 但比起70mm 再crop 點都贏啦

遲左起身，miss 左班機。

自己一個去九州睇紅葉
有一日係去英彦山行山，一早天未光搭車去添田搭巴士上山
中途站有啲小學生上車，全部都好有禮貌同我打招呼，然後落車又全部同我講拜拜
我又唔記得唱散銀，好彩司機到站又肯同我私人唱錢

行山比預計時間行慢咗，上到山頂臨時改落山路線，好彩都趕到尾班車走，重有時間喺車站附近行下神社同影下紅葉，重有對夫婦見我一個人，主動話幫我影相
最後上車又遇返同一個司機

其實呢次旅程日日都咁難忘到埗就遇到博多站地陷，成個車站黑晒走嗰日又電車停駛，搭巴士又搞到差啲趕唔到check in

邊到黎？

啲小學生好得意

最後村民車咗我去嗰個方向，但係只係去到4公里（因為之後嗰幾公里屬邊境禁區，佢入唔到），之後用俄文同閘口嘅國家公園職員解釋我情況。然後職員幫我嘗試截順風車俾我穿過邊境禁區（因為嗰個關嚴禁步行過境）去我book咗嘅hostel，但係入夜後好少車經過嗰條路，搞咗個幾鐘先有個好心嘅立陶宛女士順路載我嗰8公里過去，但係已經錯過咗上山睇日落嘅時間，不過好彩超市未閂，即刻買過另一張本地電話卡（原本俄羅斯嗰張變咗漫遊）報平安。

年青果陣自己第一次獨自出走 有日去一個蛇公園 差唔多到果陣有個鬼仔走過黎問我係咪去果到 因為佢去完出黎所以比左佢張入場卷我等我唔駛買票(全日通行)
好少事但感受好深 影響自己旅途上點對其他旅人

後來有次係鎌倉買左張全日電車pass 早走落車見到個鬼婆研究點買票 之後張自己pass比左佢

幾年前新年獨遊德國
係科隆同個香港移民老細吹水
佢係開唐餐館 咁岩大年初一想食中式野就走左入去
雖然野食麻麻 但見個老細有廣東口音就問佢係咪香港人
之後就開始傾計
新界原居民但九幾年移民 落地生根但娶左個泰國移民
之後生意愈做愈差
果陣話想摺左佢 因為佢個仔冇興趣繼承 想做自己野
佢都夠皮有考慮退休 但話寧願係度辛苦d都好過留係香港
我見佢鋪頭拍曬蚊咁都特登叫多少少野當比d生意佢
睇下下次有機會再去科隆睇下佢仲係唔係度

去四國, 有人問路, 佢好似傻佬咁唔知講咩但係又用手語..

我問佢, where u come from,
佢答hong kong,
我手指指著佢講hong kong,
之後手指指返自己講hong kong

第一句回佢, 屌..

我都試過問人借大機, (我都係大機, 但唔記得帶舊電池), 去吉野山睇櫻花, 坐完火車, 再坐埋巴士上山先發現冇帶電池, 勁灰, 但都坐左差唔多3個鐘, 無理由走架, 都到左山腳, 所以就行上山, 之後回來落山見到有塊廣告板可以影到全山櫻花就行左入去, 原來係有人幫手影, 好似1000yen, 最後我問左個日本仔問佢可唔可以幫我用自己張SD咭影 (仲開埋個電池蓋示意無電池), 之後日本仔打開佢個SD咭位比我睇, 佢個張卡槽再大D, 唔岩放我張SD卡,

好彩最後遇到2位香港人, 佢地又有相機岩, 幫我影張2張相,

好親切

係個博物館出面行左4個圈都搵唔到入口
利申 終極路痴

去美國exchange
自己一個係San Francisco玩嗰陣 等cable car 聽到前面2夫婦講廣東話 之後佢地用英文問我點知架車係咪去fisherman’s wharf 我用返廣東話答
一路等車等左成個鐘就係到傾計 幾時移民過嚟 我嚟美國邊到exchange etc
之後到站佢問有無乜餐廳好食 我話上網睇到有間食sourdough soup好似幾出名 佢地就話咁有緣不如一齊食 坐底之後見有生蠔就叫埋
嗰陣我第一次食生蠔 臨尾我想夾返錢嘅時候佢地話唔洗啦我請你食啦今餐 祝你之後搵到份好工 嚟緊幾日玩得開開心心

真係記一世 嗰種感覺好窩心

終極路痴都夠膽獨遊

咁好人既

去印度 夜晚落街散步，遇到印度人結婚，佢地熱情到yo我地一齊跳舞，仲叫我地一齊入去食野

唔開心，但深刻

唔識日本交通搞到miss左班機

喺whatsapp group 同屋企人講左之後

阿姨問我點，幫我搵機票

而我老母就打電話屌我屌到隔離位個日本人叫我細聲啲

獨自係福岡扮到鬼撚咁型仔(自己以為)，諗住溝件日本鄉下妹(鄉下妹通常都大波)，四維搵女扮問路，點知無人so，寧頭狂say no

去泰國孔敬玩~夜晚去完PUB ~個朋友係門口摸人屎忽~比人追十條街~差少少比人打

喺Brighton食食吓三文治比隻海鷗迎面飛過嚟擔走咗

去日本唔見passport

去台中玩，拖住個喼週圍搵巴士去逢甲
有個巴士埋左站，見我地遊客就主動問我地’去哪裡?’
我地話去逢甲，佢就叫左我地上車
司機問我地邊度人，我地話香港人
然後佢即刻話我都係香港人，但係移民過黎台灣十幾年
之後仲教我地唔好咁早do悠遊卡，因為過左某個里數先會計錢
而家諗返起佢有先見之明

一個去日本行山 以為車站 / 起點有補給，點知乜都無
行到山頂有個伯伯分享生果/ 烤芝士比我
原來佢係山腳山莊主人，仲介紹幾個後生仔女同我一齊落山
最後喺IG同佢地相認返

溝左未呀

做乜鳩

去日本D公園影櫻花
一個人行行下, 比一班日本人叫停左話叫我同佢地一齊賞花
佢地係咁斟酒俾我飲, 又係咁叫我食野
我日文好廢, 佢地英文又好廢, 基本上雞同鴨講, 但佢地唔知做乜好努力想同我傾計
最後走個時佢地塞左好多零食俾我, 又用盒裝D炸雞串燒之類要我帶返去食
人生第一次係日本賞花

同屋企人跟團，識咗另一家人個女，細我3年，晚晚同佢兩個出去玩

冇呀

咁都唔試下一齊
比哂機會啦師兄

行緊去妓主場諗住買飛參觀果陣 無啦啦有對當地父子過黎問我係咪去參觀
然後比左張對猁既飛尾我 話佢包埋參觀主場 可以拎去免費參觀
結果咁就免費行左妓主場了

lm

有冇艷遇share

獨自去旅行就獨自去旅行啦，「出走」

亂跟人走
唔驚比人先姦後殺再分屍

伯伯一眼睇到你支野太短啦，好啦，借支長炮過你

柒

👇幻想情境👇

yo ， hong kong
ya, hong kong

屌

試過6月落Brighton tshirt行海邊無帶外套 食風食到傻
跟住海風大得濟 吹甩左副眼鏡落對面馬路 好彩執得返

係呀嬸大媽係蝗語

你打緊中文

早身預8點醒，最後10:50先醒，拿拿臨執野checkout

我都想知做乜鳩

佢都係

嘻嘻

隻隻事都識 唔知點解加埋一齊就唔明

巴打係咪幾高幾靚仔

係咪橋底檔燒味飯店？我2013去好多人的

大阪 中央線 目測90+既婆婆 一個人拎住把遮當拐杖 幾次開車停車都驚佢趺倒
D日本人後生仔女完全冇打算讓座
如是者過左3-4個站有人落車
有個女人諗住衝埋去搶位
我大聲講 NO,DONT!跟手指一指個婆婆
個女人粒聲唔出扮冇野行開 都唔知係日本人定台灣/香港/贏國人喇
我再慢慢叫個婆婆坐個位
個婆婆勁親懇咁話麻煩晒我
落車又再用齊禮貌敬語同我講麻煩晒

Heumarkt果面
叫廣東樓

咁我都食過

我都係，個刻勁慌張

sad

後生要番工 趕住玩 邊日得閒理你呀

自己一個去美國旅行 搵人問路點去機場 嗰個人話唔放心我一個女仔周街走 直接陪左我成程去到機場

大學畢業環遊世界既時候
係南美識左個巴西女朋友
係南美遇見既風景同人一世唔會忘記
係新西蘭既冰川上訓左一晚(果日太多雲直升機送唔到我地走)
係新西蘭camping左3個星期好熱血
係新西蘭第一次比鬼妹告白
一年行左3個冰川
係冰島第一次肉眼睇到北極光，係新西蘭影到南極光
係冰島識到英國女仔，一日之內就變到好fd，佢答應左我冰島返英國倒數後果幾日可以去佢屋企住慳左幾千蚊hostel錢(new year頭幾日既住宿最平都500幾蚊)
係巴黎影影下相識左個QQ台妹之後一齊係巴黎鐵塔玩左2晚(大家都每晚對住鐵塔望4鐘真係唔會悶，好想下次可以同)
係荷蘭，南美，英國食草食到傻左但都feel唔到d咩
係Austria 比當地人帶左落去d地下酒吧，真係乜人都有好震
仲有好多

大家都每晚對住鐵塔望4鐘真係唔會悶，好想下次可以同真正既女朋友一齊去
雖然一個人有一個人既好，但同另一半一齊體驗既感覺一定好正！

勿相認

仲以為哪兒來的屎呀

去韓國第一次滑雪，係新手區滑到以為自己掂就上去中級區...
仆街點知上到去發現係勁斜...但跟本返唔到轉到 (有滑過都知係無向下落既纜車)
跟住硬住頭皮滑落去點知brake 唔到炒咗落去個韓國小朋友度
隔離佢個媽媽冇鬧我不過附近有個大叔好大聲唔知鬧乜...我勁講sorry 不過佢地明但唔佑可以同我講乜
最後有個工作人區趕到話咗我幾句就俾我走了

當年考完DSE自己去咗巴爾幹

喺馬其頓Skopje上咗巴士去科索沃Prishtina，去到之後上咗的士去酒店，點知佢話full咗refer我去第二間酒店

去到之後老闆見我咁後生，怕我自己一個唔安全，喺兩日後我離開去Prizren嗰陣特登帶我去的士，搵個好司機，仲同司機講話佢喺呢度開酒店，我有咩依郁就番嚟搵佢算賬，又叫個司機每三個鐘打俾我一次

點知去到Prizren打算買巴士飛去阿爾巴尼亞Tirana嗰陣，發現唯一一班巴士取消，之後好驚咁打俾老闆，唔知佢同司機講咗啲咩但係我最後只需要俾油錢就送埋我去Tirana（應該係老闆包咗底，仲要成三個鐘車程..）

最後成個trip每日都有打電話俾佢，幾乎每去到一個新地方佢都會俾一個朋友嘅contact 我，等我有咩事可以求救

可惜之後好少contact了

自己一個去雲南玩，幾日都住同一間客棧，同個老闆熟左，尾二嗰日佢同班朋友帶左我去騎馬打獵，然後夜晚就喺山度起個火一齊bbq，好似啲古裝片咁用碗飲酒，好乸正

本來同friend一齊去越南
點知去到登機閘口 佢原來未有簽證
最後上唔到機 然後我就自己一個人
本來就擔心緊點樣自己玩
最後去到當地喺hostel識到人
其中一個由一見面到第二三日都好好傾
又一齊行吓 食吓嘢
到我番香港之後都一直有聯絡 日日text
過多兩個月佢嚟咗香港搵我
最後變咗依家男朋友

之前去台灣環島去到墾丁勁多遊客，果幾日台灣公眾假期，好難叫車同啲的士都會3-4倍錢。得我一個，手機無電，又唔係好多錢係身，酒店記得大概位置唔知真實地址，坐左係路邊喊，無啦啦有架車停左係我前面，問我咩事，同完佢講佢就開住架車同我搵地方，搵左差唔多個半鐘，無收我錢，之後幾日都問我行程，問我使唔使佢車我去帶我去，最後交換左Facebook，佢而家黎親香港都會搵我。

巴打好夠薑喎，考完DSE就一枝公去咁遠

題外話未去過東歐前都唔知果邊其實洗費好平
好彩有平機票 應洗則洗都平過去台灣洗無謂錢
去完一次好似打開左新世界大門咁
旅遊唔再局限東亞，會搵平機票出遠門

咁都可以叫春

兩單都日本發生好小事但記一世

係京都行左好多路行到隻腳生水泡 我指左個水泡同男友講好痛 有個日本媽媽見到俾左張膠布我 即刻覺得人間有愛講左不下100次啊呢吉多多謝佢

係東京一條手信街買左個紅豆餅一路行一路食 未食到一半忽然有個黑影係我頭頂掠過 有啲好硬既指甲抓鳩我隻手 原來係隻仆街鷹搶撚走我個紅豆餅食佢仲要叻撚到整走張紙巾先食 屌佢老母

其實女仔係咪會高機率遇到？

係當地搭車遇到個香港司機
第二日佢又車又請我地食野
嗰一日真係好開心

鷹抓力可以整斷你手掌骨
你隻手冇事算好好彩

去冰島自駕遊，去到一個景點泊好架車準備買泊車飛，啱啱想熄匙嗰陣有個勁高大個樣好惡嘅男人行埋嚟敲我車窗，嚇到我成個人震咗一震，跟住佢對住我微笑，拎住張泊車飛同我講嘢，原來佢就嚟走，想俾張飛我等我唔使買過張
到我走嗰陣我都將張泊車飛俾咗下一個遊客

DSE完已經有錢去歐洲

不過打開新世界大門係真嘅

因為佢目標唔係我 係紅豆餅

成件事你係仔佢係女就正了

我同你一樣, 係慢慢行落黎

係咪係大教堂對面？

有次同fd去日本
之後買左舊朱古力

去SF exchange, 星期六冇野做一個人去Oakland周圍行(唔止唐人街)
返到宿個local問我今日去邊到玩, 我話Oakland, 佢即刻問我係咪痴線, 佢話Oakland好危險, 幾日之前佢先有個fd係個到日光日白俾人打劫, 個刻覺得咁都冇穿冇爛好神奇

5條仔去東京，住hostel
Check in 時有個架妹staff幾cute
我就朝朝同晚晚有咁早得咁早返hostel搵佢吹水
乜春都講，仲係咁請佢食甜品仲送下小禮物
佢又幾搭糖明明好幼稚。
最尾溝到佢，仲去左佢屋企過夜。
出返來班fd就眼甘甘望住我

最後都喺埋一齊一年，拍拖就去=去旅行

有甜，日本妹世界第一

去日本睇演唱會，買完啲週邊想同人換色但換極都換唔到
心灰意冷之際，見到個㗎妹拎住我想換嘅色

咁啱嗰刻佢見到我，我哋你眼望我眼
我嗰刻hang曬機，指住佢個週邊再指住我個週邊
點知佢又真係應我同我一樣手指指

之後我哋就一路笑住一路點頭咁行向對方
個㗎妹嘅朋友仲係隔離大笑話：「嘩人類已經進化到唔洗用語言都溝通到」
我哋仲要交換完都無講嘢，繼續笑住狂同對方鞠躬

Very touching! You should keep contact with him and invite him to come to HK

[member]
去日本諗住同朋友last day 係千葉果邊去揀草莓
咁搵左人幫我地book左間
點知果日朋友叫佢起身落酒店食早餐又唔起，我食完番上去佢麵仲未起，講左話要去趕住搭車（因為半個鐘一班）要搭成個鐘
佢又係廁所話all唔出（日日都係咁）
行唔又勁慢
最後miss jor2班車

落左車後有草莓觀光所，咪入去問我地去果間點去先最快（因為google話行4個字），點知觀光所個人幫我打去，間鋪頭話冇人番工，所以今日唔開...........
跟住個觀光所係咁幫我地打電話問邊間仲開門
終於問到一有開，但勁遠（正常for人渣車去），個老闆仲渣車出黎接我地，問我地架車有d亂o唔ok.冇車牌又唔識踩單車既我更係ok(觀光所可以踩單車）

上到車老闆仲問我地之後去邊，可以車我地番去，我話唔洗我地去成田機場太遠，岩岩個車站就ok

咁食完之後入鋪問有冇得就咁買，點知話賣晒
跟住去到觀光所個staff又逐暗問邊間有得賣

有免費西吊

呢次3個月全歐獨遊，
第一個目的地新西伯利亞，一入餐廳，就有一對老夫婦西伯利亞人用普通話搵我傾計，果個係科學家話學緊中文，另一日揸車就帶左我周圍去。

而家遊左2個月，仲有好多野講唔哂

正

自己一個去菲律賓玩，好多趣事發生

去北歐行行下冰湖，右腳踩爆咗，跌咗半個人咁制明明我瘦撚黎
有d景真係好難忘
撒哈拉沙漠自己一個睇星星，去北歐睇極光，去南法睇薰衣草、尼斯個蔚藍海岸，去西班牙睇鬥牛，巴塞聖家堂，瑞士少女峰個雪景，布拉格CK同奧地利hallstatt小鎮，全部都睇到我嘩嘩聲

中間都預過唔少好人，奧地利試過搭順風車，西班牙就鬼佬請我食飯，芬蘭就遇到香港人請我去佢間airbnb度一齊過聖誕節
歐國盃時期係布達佩斯個泳池全場人一齊睇提子對匈牙利，仲記得C朗飛機✈️d人勁開心，冇諗過泳池有波睇
上年英國睇英撚對哥倫比亞，酒吧班鬼痴撚曬線咁，好癲
太多不能盡錄
自己一個去旅行真係好開心

係德國擺檔賣自己影既相
有個人行過問我點解會有呢個念頭
我答完佢之後佢話好欣賞我既理念就交換左ig，佢話有咩事都可以搵佢幫手
第二日佢就同我講佢聽日會去睇賽車，問我跟唔跟佢一齊去
本身已經book左車飛去第二個城市
但諗諗下都係決定留低
就改車飛留多晚第二日跟佢去睇賽車

唔係果頭

santorini食完雪糕渣住舊垃圾
左望望右望望搵唔到垃圾桶
突然有個當地大叔係間鋪頭凸個頭出黎叫我入去
初頭見間鋪入面沒人,又黑黑地以為想sell我野, 緊係唔入
佢見我唔入, 就手指指鋪頭個垃圾桶
明哂

香港真係太冷漠, 不經意間仲帶埋陣冷漠出去
每個人肯幫少少, 世界就好唔同

去韓國遇到個埃及男人 係咁騷擾我 但我有少少心動 同佢法式完 返酒店做愛做的事

喺土耳其 selcuk 玩野搭單程機返 istanbul，明明架 van 仔係話會經機場，點知中途就俾個司機叫落車話去機場就喺度落，但嗰度明明好似係啲高速公路收費站黎
好彩同行有個英文好叻嘅土耳其女仔都係去機場，我地兩丁友就沿住高速公路咁行去機場
土耳其姐姐原來係飛去 istanbul 見工，佢想做空姐，佢話遇到我好開心，可以練英文
返到 istanbul 我朋友黎接我機，朋友話有個男仔捧住紮勁 leung 嘅花黎接機
點知個男仔就係接土耳其姐姐
幾個月後土耳其姐姐真係做得成空姐，之後仲結咗婚。但後來佢 fb close account，完全失去咗聯絡 我間唔中都諗起佢 我仲記得佢個名 (結咗婚後改咗姓)

No. 去到好遠

Baguio

你唔熟日本文化

唔係六七十果D啊巴打
係90+滿頭白髮企都企唔穩

去日本7-11買煙
同人whatapps錄緊音
之後個店員用廣東話同我講歡迎光臨

Kaliningrad?

Exchange個陣去瑞士旅行，搭火車上少女峰識左一對大陸夫婦，本身都係就咁吹下水，上到山互相幫大家影下相咁，好似一般旅行遇到既過客咁，到落山個陣，咁岩又係搭同一班車坐隔離，傾下陣間各自既行程，佢地話佢地自駕遊，諗住去interlaken 附近既一個小鎮，問我有kb 興趣，我本身都想去個到，於是痴佢地車一齊去。去到之後，都係係個到吹水，然後咁岩傾開政治，提下中港環境

：香港人普遍唔中意中國
：其實好多大陸人都唔中意中共政府，只係敢怒不敢言
：應該只有一場大型由民間發動既革命先有機會改變
：唔相信有，不過如果有會支持

結果半年後就發生左佔中，佢地都有關心事件，關心我安危

當日再傾左好多野，不過印象最深刻係呢一段對話。之後少不免都係再講下第二日各自行程，發現原來佢地都係會去日內瓦，見大家目的地一樣，於是唔知醜咁問佢地可唔可以車埋我，結果第二日就咁樣車埋我，途中仲係好多有興趣既去既城市停低行左陣，令一個學生可以慳左千幾火車飛錢去多好多地方，好感激識到對開明又nice 既大陸夫婦。

到日內瓦第二晚，係湖邊休息識左幾個黑人，佢地本身飲緊酒，邀請我join 埋飲埋一參，傾傾下愈傾愈開心於是一齊去酒吧再傾，都傾左好耐。之後有個美國女人同佢老公入左黎飲野，見我塊面紅紅地，又借左部單反比佢地影相/自拍，可能咁驚我比人呃/偷野，二話不說即刻拉走左我，問我住邊跟住親自送我番hostel，沿路一路係咁話黑人信唔過，好多黑人偷呃拐騙，回程20 分鐘講足咁耐。個刻親身體驗到美國人個種世界警察既心態，雖然心裡面好相信個幾個黑人真係當自己fd，但都感激有個三唔識七既外國人會咁關心自己。

我都有過差唔多既經歷 睇到眼濕濕

記得之前一個人係墨爾本，咁有一日係巿中心鳩行緊就突然有個韓妹走埋黎講一堆英文，大概就叫我聖誕節佢地教會有個活動之類一切去玩下咁

咁當日我都去左，全程唔知做乜鳩又多人，之後仲要分小組懺悔咁，屌佢一個個輪住講，我啲英文講到柒下柒下咁，好撚老尷。好彩佢地啲耶撚又真係好包容咁，點下頭好似真係知我Up乜咁

完左返去Yha條路見到一個鬼妹同一個鬼仔扶緊一個人行，俾人扶嗰個仲邊行邊痾尿返到Yha個廁所又撞返佢地，個鬼妹入埋男廁

係台北誠品，同朋友分開買書，睇睇下有兩個台妹走過黎同我講件衫好靚，問我係邊買跟住重交換埋line

係秘魯
嗰日同個朋友分開行 因為我想揾洗衫舖
嗰時已經夜晚6,7點 我係街係咁問人邊到有
有個啊婆見到我捉住同我講咁夜自己一個女仔好危險
所以佢陪我一齊問人邊到有
最後 佢陪我等返個朋友 直至見到佢佢先肯走
好感動

當年都係窮遊咋
由Moldova 經巴爾幹，波蘭，波羅的海三國，去莫斯科，全程都係搭火車同巴士

老實講趁後生真係要去多啲，以後點會攞到咁多假，又可能冇咗探險精神越嚟越保守

係印尼join D 2日一夜行火山tour
個團包埋一晚住宿, 到分房期間咁岩有個德國妹又係一個人
個導遊將我地編埋一間房, 仲要係張單人床

當年後生, 仲未發腹.
去台, 馬拉, 新架坡, 越南都有女食.
泰國, 識咗條女. 上到房, 佢話怕醜叫我唔好開燈. 又蓋住張被. 我突然一扯開張被, 仆街. 有JER 既.
自此, 我去泰國完全唔會昅女.

搭火車由波蘭去俄羅斯，經白俄，但唔記得申請過境簽，結果係白俄邊境俾海關請落車再叫我返波蘭。

喺車站呆等個陣，白俄海關問我「香港1997年發生咩事?」

一個人去旅行真係好好玩
有次去好耐旅行，試過係hostel 有個鬼仔見到我就好興奮咁，當我外星人，佢畀本筆記簿我，叫我寫低廣東話入面你好、我愛你、屌你老母呢幾句，我寫晒中文字加粵拼，佢又跟住讀
後來隔左成個月，又係第二度hostel 遇返佢同佢班朋友，大家雖然交換左facebook，不過已經無聯絡

本身完全無諗過去呢個景點，因為要渣車，
無可能去到
咁呢個景點之前果個景點理論上係尾站，
之後搭巴士出返市區.
咁喺本身係尾站果個景點，
撞到一家三口香港年輕夫婦，
見佢地影緊相.
唔知點解心血來潮想幫佢地影相，
咁諗住過去幫佢影完就算.
點知影完問我去唔去円月島（圖），
對答唔太記得，
大概應該係我話唔係咁好既，阻住你地，
佢講左句，無所謂喇，大家香港人，
聽到其實有少少感動
咁就車左我去，岩岩好落車，就影到呢個角度.
仲車埋我出市佢.

其實去之前我唔鐘意一個人去旅行，
咁人一世物一世咪試下，
咁就算遇到呢啲好人好事，
我都係唔鐘意一個人去旅行.

仲有去旅行好奇怪，
岩通既話會同其他香港人搭到嗲，
教佢買野食野，
唔岩通會好似見到仇人咁.
就算其他人種同岩用，
上次去西班牙同加拿大人搭嗲，
當地人無喇喇教我地食當地節日食物.

我得178算唔算高
又肥又柒

不了
好少機會見到

好可惜

頂帽走左去結冰既湖面度
睇落個湖面d冰好厚，就落左去執，俾工作人員鬧

好似可以叫佢地寄嚟

一朝早五點係秘魯爬彩虹山
爬上海拔5千幾米
每行一步都覺得自己下一秒會斷氣
好在有堅持到最後 爬到上山頂
見到無盡既彩色山脈
真係好靚好靚好靚

有一次又係朝早係冰島
行山同爬冰川
D雪好厚 每行一步都要用雙倍力去行第二步
用冰鑿爬上冰川 個冰鑿好重 冰層好厚又好凍
爬到想喊 終於爬到上頂 見到一片無限白色
壯觀到覺得人生已經無憾

最後想講
大自然真係好靚好寶貴
希望大家去旅行飲食shopping 之餘
都用d時欣賞一下

幾年前sem break，去台北諗住去睇戲，去睇戲之前，見倒有台灣人喺街請願，走過去聽佢地讀請願信，隔離有個30歲左右既男人都係圍觀，然後同我搭訕，傾左陣香港政治，然後我話我走了要去睇戲，點知佢話佢放假好得閒，跟埋我去睇戲，睇完送我返hostel，交換左聯絡方法。

第二日我繼續自己行程，夜晚返到hostel發現佢放左份小禮物喺counter話放俾我。

第三日我返香港，喺Line多謝佢，返到香港之後果日，佢Line我，叫我陪佢去東京5日，仲send埋機票俾我...意思其實係佢想包起我
嚇到我即刻block左佢

係呀， 不過跟著紅日 驚趕唔切番香港

巴打屋企環境應該唔差

有次去新加坡，出發時香港打八號，delay左凌晨2點先落機，喺機場等的士時，同隔離個美國人吹左幾句水發現我地住同一條街既hostel，所以夾的士。

落車後分開去返自己間hostel啦，我去到我果間hostel門口已經3點幾，仆街間hostel落左閘...正當我喺門口打電話入間hostel同禁門鐘時，個美國人走返過黎，話佢去到佢果間hostel發現自己book少左一晚+間野已經full左冇得即刻加錢俾佢住，心諗係咪我同佢兩條友一齊訓街...

過左陣我果間hostel有人開門，原來個host果晚有野做出左去拉左閘，開門果兩個人都係住左成個月既住客，skip左check in帶左我入hostel，仲俾個美國人住左一晚，叫佢7點個host返黎前自己走，唔洗俾錢

令我諗番係日本蕩失路嘅經歷
自己1個去左東京川越
諗住行埋神社就走
差唔多5點幾左右,天開始黑哂咁濟
我亂行，點知穿過神社之後行左去住宅區
個住宅區好似冇人住咁,天黑哂咁濟間間屋都唔開燈
果啲路又九曲13灣，開Google map 都唔掂
周圍又一個人都冇，個心慌到仆街
點知咁岩有對夫婦放狗，即刻問路走返去大街
本身諗住唔問人，最後都係硬住頭皮問

一個人係台北等車過高雄，係個等候室度訓著左，果時無咩人。突然有個人搭左下我膊頭話車到左了，講國語，我成個人震醒左，跟住由低而上咁望住佢，見到佢咩樣。跟住我話喔好謝謝你。之後我行去meet飛條友度想話上車，條友先話架車未到跟住我坐返低，望一望部電視，播緊一單失蹤案一位中年呀叔，個呀叔就係啱啱叫醒我果個之後係咁周圍望，搵極都搵唔返，唔知撞鬼定真係見到佢

歐遊果陣食錯野屙左幾日wing wing地 買完飛就咁放左銀包係counter 之後行走左之後有個鬼佬追住我 因為slovenia英文唔太流通 唔知佢想點 以為係想呃我最後我係咁搖頭話nonono 點知佢死捉住我係咁指我個袋 我先發覺原來冇左個銀包 入面有千幾歐cash

最後搵返 請左佢同個仔食雪糕 原本諗住歐遊左咁多地方冇事自己好勁 點知差d奶野 之後每次比完錢//間唔中就會check銀包passport係唔係身 小心左好多

去苗栗，住既地方比較荒蕪，超少人，有朝去街市買野食，見倒一個好和藹既呀婆，諗買咩野食時佢同我講野，介紹d瓜瓜菜菜俾我聽。

講講下原來佢住喺我間airbnb同一條村，一齊行返去時佢邀講我去佢屋企食早餐，去到發現佢屋企一個人都冇，仔女同孫都搬走左，佢塞左袋糖俾我，話本來係買俾d孫，但d孫都唔返黎，聽到我眼濕濕

去日本有人幫我拎個20幾kg既行李上樓梯
利申 細粒絲

去東歐機票幾錢

第一去台灣，嗰時自己一個係高雄打算坐公車去屏東東港，但去到車站等左好耐都冇車，有個阿姨問我撘去邊，話啲車要截，唔係會飛站，傾左幾句原來佢都係返東港

之後終於去到東港，但落緊雨，佢問我住邊，佢架機車就泊起車站隔離，話帶我食啲野車埋我返去

本身以為到左青旅，就會緣盡，但阿姨夜晚打去青旅搵我，問我住成點慣唔慣，有冇去啲點景玩，話聽朝得閒可以車我去啲地道市場睇下，我嗰刻有少少感動，一個萍水相逢嘅阿姨咁關心我

第朝我就坐阿姨車遊左朝，佢仲請咗我食好多地道小食，我打算下午去小琉球，之後車埋我去碼頭

因此亦令我對台灣人留低咗個好印象

我而家每次去東港都會去探下佢

上年世界盃其中一晚搭過夜火車由聖彼德堡落莫斯科
撞啱4人房同房另外3個俄佬大叔係fd黎
結果佢地雖然英文有限公司
但又用晒google translate問我好多問題
例如問下我覺得俄佬對旅客好唔好呀
又或者講下佢某個fd淘寶定唔知天貓係支那買咗部唔知乜牌既手機
再問下我邊隻電話牌子好

發生係兩年前歐遊既時候:

係倫敦搭緊地鐵有個廿五歲左右既男人同我搭訕問我係咪香港人、點睇Brexit，
跟住又話有留意雨革，唔覺唔覺就係月台講政治講左大半個鐘。

係Munich一間啤酒屋食晚餐同一對住係法蘭克福既50歲夫婦搭檯，係特登過黎睇波
個老公97前係香港住過一排，又係唔鍾意中國
成晚又傾足球又傾香港又屌中共，仲邀請我第二日一齊去parade
可惜我第二日中午就飛返香港，惟有拒絕。
因為一路傾一路keep住飲啤酒，11點幾走個陣已經wing wing地
間野同hostel距離都2,3公里，但又比我安全無事行到返hostel

其實仲有其他，但哩兩單比較難忘
希望兩個月後再歐遊又會有多D難忘野

其實成個日本都係 同朋友去關西玩 期中不斷有大叔大嬸主動走黎幫我地仲要講英文 有個大嬸勁好人 我地坐火車去奈良 中間可能係要轉車但我地冇轉到 架火車係站度停左幾分鐘 個大嬸走入黎用英文問我地係咪去奈良再帶埋我地轉車 一路用英文吹水陪我地等車仲目送埋我地走 真係好好人 佢仲話佢為左練英文會撩啲外國人講野 真係唔話得

返到hk 就無再搵呃你去台灣搵仔仔既朋友？ d 人咁渣既，搵仔仔都要呃fd 陪

歐遊左十幾日 準備係munich搭flixbus去vienna
過境有關員上車check passport
唔知咩事 佢突然好大聲咁問

關員：Hong Kong?
我：Yup, good to see you.

之後係後面個鬼妹突然拍我：
鬼妹：你係香港人呀？(唔鹹唔淡嘅廣東話)
我：嘩 廣東話你都識講？（嚇親 十幾日冇聽過廣東話）
鬼妹：我high school(林大輝)係香港exchange住過一年!

之後當然用返英文講 一直傾到落車
最shock嘅係佢個host family有家庭暴力
最尾交換左instagram

你讓坐，人地老人家未必鐘意，可能好心做壞事

早兩年自己一個去歐洲旅行
飛返香港前就喺杜拜留咗兩三日
嗰兩三日都係住hostel 去到先知原來中國人開
到步杜拜嗰日係一早嚟
去到hostel 放低哂野
個老闆娘煮咗個公仔麵比我食
第日自己買早餐又買埋啲蒸包比我食
件事好簡單但我覺得好開心同幾難忘

件事係咁既
有次去大阪，肚餓諗住搵餐廳醫肚
去到一個地方，
條街井字型一排排好整齊好古色古香咁
好多食野既餐廳，門口d知客好熱情
「鵝呢讚鵝呢讚，滅嗲滅嗲」咁叫我
果刻除左肚餓仲有d急尿
咁咪求其入左間，想睇下有咩食
個知客知我日文嘛嘛，就指指個牌
咁我日文唔好，只係睇得明20分30分40分
哦，原來係放題黎，我指指30分，因為都唔平
咁個知客就帶左我上一樓
我果陣好急下，只好用我有限既日文講想去厠所
「胎兒呢話，度Call爹屎卡」好彩個知客聽得明
就帶左我去，d服務態度真係好起廁所門口等埋我
再帶左我入包箱，不過好奇怪，未食就要比錢先
中間食野都冇咩好講啦
係臨走請咗我食糖，d職員都幾nice下

去吉爾吉斯cholpon ata中間個town仔嘅餐廳食野，間餐廳都冇乜人，點知居然聽到廣東話，原來有枱香港人，其中嚟吉爾吉斯長住，話貪佢舒服咁，其他就係佢地嘅親戚嚟探佢地咁

有幾個幾熱情嘅耶撚中年人，捉咗我嚟傾吓計，仲話有緣相見，要我Facebook contact咁，他鄉遇故知，係幾開心。點知俾我個friend一句「有緣再會」就叫咗我哋走，相都冇影張，成個氣氛尷撚到

笑到仆街

係新宿夾公仔 用左100円就夾到隻大既熊仔
之後咁啱隔離有個日本妹見到 佢叫我幫佢夾
到我幫佢夾個陣又係一次就夾中 佢即刻開心到攬住我攬足幾秒 最後有影到相同交換左ig同line

有次自己去旅行去咗日本台場，因為由細到大已經好鍾意高達，所以第一次見到獨角獸真係好興奮。 當入到去gundam plaza嗰陣，有嗰鬼仔問我知唔知呢隻係咩高達。 當我答完佢，佢又繼續同我傾計，就係咁就傾咗兩嗰鐘高達經
跟住佢提議一齊落去睇獨角戰變身，就係咁又睇咗兩嗰半鐘 臨道别前佢仲送咗嗰高達鎖匙扣 畀我
諗返起覺得自己點解可以用英文同佢傾高達傾足咁耐

有次巴塞隆拿海邊啲餐車買咗個朱古力窩夫，打完卡咬咗一啖

然後一嚿白色飛行物體擦過我肩頭，撞落個窩夫到下一秒N隻海鷗已經輪緊我個飯後甜品啦

去日本住airbnb 房東同另一户租客都係台灣人
勁熱情勁好客
每日出門口前都問定我去邊 教埋我點去 佢知我一個人黎 如果晏少少未返到都會問我返到未
當正我屋企人咁
仲有一家香港人 係我唔識路勁無助個陣一齊行帶我去附近d車站 仲教埋我點搭返去airbnb
第一次自己一個去旅行有咁好體驗 有一半都係佢地為呢次旅程加勁多分

有次去旅行岩岩落火車就跟人上雪山
咁就傻更更咁跟咗佢上車
車上仲有幾個唔識既人一齊去
去到山腳 大家都話一齊行
咁就一齊行同埋搭個纜車
個纜車幾分鐘內由2000米上到4600幾米
結果上到去行左幾步
我因為缺氧而暈底左成個人向前仆街 冇咗知覺
好彩同車有人揹返我落去
如果唔係死咗都唔知咩事
感謝揹我落山果個人 自問都唔輕

仲試過有一次又係想換週邊但換極都換唔到
嗰時係北海道睇，唔同東京呢啲大城市/大場咁多人所以好難換
見差唔多時間開演所以灰灰地準備入場

點知突然有個㗎妹叫停我
仲比咗我想換嘅週邊比我
我成個人呆咗，完全唔知發生咩事
然後佢同我講，見我係呢到轉咗好多個圈都換唔到，個樣好失落咁，所以佢就想送比我
我嗰下個反應係：>>

於是我都搵嘢想送比佢但佢點都唔收，仲比咗張紙巾我抹眼淚，叫我等等好好享受個live

仲以為係甜故

雖然韓國人有時候係幾衰，但係佢地一知道你係遊客，跟住又好無助嘅時候，佢哋都會好熱情咁用佢哋有限嘅英文答你，仲要好肉緊咁捉住你隻手答你，呢個都令到我好難忘

好彩你係男人

去以色列環島踩單車
最後幾日踩完 上網搵左個host
本身驚驚地 事關遇過啲痴線host
之後去到見到兩公婆大約50歲到
間屋勁大有隻狗
咁岩佢個仔去左南非半年旅行 所以比左間房我訓
個日撞正安息日 佢地同我做左左猶太人最正宗既儀式
感受到個種宗教感覺
食飯同佢地傾左好多野 香港同中國關係點樣
做乜咁痴線夏天去以色列踩單車咁

夜晚帶左我地去行屋企出面個公園 勁靚望到成個 Tel Aviv
第日仲要帶我地去森林野餐
好死唔死個日我病到仆街又發燒又屙
佢地勁好人諗住帶我睇醫生
最後唔好好意思我食啲藥就算
最後個日早機 男host未醒走左
點知佢跑出黎同我地say goodbye
真係當正我地係仔咁 約左佢地之後黎香港玩

個鎮附近有好多養馬場，所以周不時都會有人騎馬行嚟行去，有日俾我見到隻甩繩馬喺條馬路到狂奔，而後面遠處就有條西部傻仔搏命咁追...

去環台旅行落到去墾丁，中午係沙灘撩個台妹吹水，吹左幾句，佢就俾fd拉走左，之後夜晚行大街又撞到，佢話不如一齊去pub飲野，飲左成晚，之後散時我拖住佢，佢d fd 都知咩事，咁我同佢返左bnb，搞到慶烚烚先記得無套，結果好攰，唔想出去搵地方買，就放棄左，大家攬住訓，訓醒大家笑一笑，就送左佢落樓
應該好難再有咁既機會

GG

依家 飛機起飛前6個鐘取消左 攪到我要cancel所有野

係澳洲, 同一日係唔同地方撞到同一個台妹6次, 最後交換咗電話.

之後?

我都試過
有次剛落機去酒店
明明我唔係唔識路樣
佢死都要帶我去，仲打哂電話問酒店職員點去
之後送到酒店門口佢再返去搭車

自己一個去布拉格旅行
係Christmas market識左個韓國女仔 因為佢叫我幫佢影相
之後哥兩日我地分別係3個唔同地點咁地不約而遇左3次
到最後係佢臨走前一日約左食飯
點知哥晚我比人偷左個銀包 咩錢都冇曬
然後個韓國女仔竟然借左大約港幣一千蚊比我
仲陪埋我去報警
如果唔係佢我應該要去領事館救命
最後我地做左朋友
而家仲有keep住聯絡

利申：絲打

你竟然輸左比個用筷子既鬼佬

咁慘 無下班機？

瑞士interlaken
求其搭左架巴士睇下出面啲景
完全唔知去邊 淨係知係圍住個湖
車到總站個陣六點搭一搭二 似係啲小鎮咁
想搭返原車返去 點知靚仔瑞士哥哥同我講呢架係尾班車 我睇車板尾班車明明係7點幾佢話今日係特別假期定點 即刻呆撚咗成個唔撚係掛樹熊
用google map睇行返去要兩粒幾鐘
最後佢係巴士站揾咗個屋企係巿區附近既司機 特登車我返去巿區 即刻覺得唔好意思搞到人地 佢話反正都係要返屋企 早少少無所謂啦
個陣個天都黑咗 架車啲燈黃黃地 前面個司機一邊揸車一邊哼歌 成個畫面好撚感動
落車個陣講左n次多謝 佢fingfing手 對我眨咗下眼 個刻真係好型呀！！！

一個人去西藏行山
朝早6點行到夜晚8點
果到5-6點已經黑曬
有9成時間都係得一個人，行到天黑曬迷路
天氣得返幾度，無水，能量條有一條，果晚差d以為會死係果到，學人在野都唔L掂
好彩見到當地人，跟佢地行左幾個鐘先去到下一個check point
當時行左12個鐘隻腳好似斷左咁

屌我都試過 啲海鷗好撚狼死

諗番一個人去旅行特別遇到好多難忘既人同事
一條友去旅行除左唔洗就人，中意想點就點最開心之外
就係沿途會認識好多世界各地唔同既人
而大家都知呢次見面好可能係人生中最後一次既見面
自然會show最好個面出黎，會特別多好人好事

人生若只如初見

我都試過hsbc食卡，係Istanbul, 最後好彩都搵到職員拎返張卡，再睇返張卡發現後面磁位黑哂

想知咩人開live買周邊冇得揀顏色

幾年前去意大利，同女朋友（依家係老婆）去火車站搭車去另一個站轉車入威尼斯。點知去到個站乜information都冇，顯示牌又熄晒，人都冇個，果時朝早十點韓夠。
最後好傍偟咁喺個站度鳩行搵人，喺個疑似control room搵到一個staff，佢話原來依家攪緊罷工，5分鐘後會有last一班車可以去到我地要去果個站，快d去月台等。
跟住我問佢咁點買飛？佢話：唔L洗啦，都罷晒工冇人check飛架喇
最後有驚無險搭到果日最後一班車，仲要免費

屋企無錢，公屋撚，手機仲用梗iphoe6
大學dayoff就返工，grad去左working holiday 幾個月
草草埋埋一袋洗左佢去盡人生要去既地方
當然我旅行好慳，盡量都係bus travel 咁
食同玩乜都要計一餐，而且一個人旅行比較方便
識左d朋友，可能travel既時候可以借宿一宵
因為唔去，我呢世都無機會去

都係識到囡囡然後晏d做愛果d行野囉

同ex去東京旅行
夜晚去左間食串燒既鋪
隔離枱有4個人 2個日本仔2個韓國仔
走個陣佢地又走 突然行埋黎話影相
我地又唔識日文 佢地又唔識英文
就咁影左幾張相 雞同鴨講左幾句

你最近還好嗎？ 我好掛住你

然後呢

第一次一個人旅行去左韓國
之後係地鐵站對住張鐵路圖一頭霧水
可能係因為我個樣太迷惘
企左一陣有個韓國大叔行埋黎用普通話問我想去邊
之後教我點搭車
嗰一刻有d愕然 估唔到個韓國人d普通話仲標準過我
之後第二日又發生左一樣既事 又係比一個識普通話既大叔教我搭車
經過呢個旅程我覺得韓國d大叔都唔係咁冇禮貌
同埋都幾熱心

無睇去閘口到幾耐
仲走左去食野
點知遠到仆街
差D上唔到機

有次自己去三潘市，用couchsurfing 識左個台灣妹咁岩自己去三潘市，咁見我有租車，就一齊road trip 去左好多地方。
由一開始好陌生，到好似情侶咁，再車返佢去la揾返條仔。
果幾日，我同人地條女過左我人生最幸福既日子。

好好啊!
我淨係試過一次排完goods冇咩野做企左係度
有個㗎妹撩我傾計
不過果時日文麻麻地 唔太敢講 講左幾句就冇計落去

我就有一次就係新宿有個大型廣告牌
我影左好多張相之後諗住試下同佢自拍之際
有個婆婆fans主動走埋黎問我洗唔洗幫我影
之後問我知唔知附近書店有個相展
識唔識去 教埋我點行 超好人
等佢走左之後 我繼續自拍留念既時候又有姨姨fans黎問我洗唔洗幫我影
唔好意思拒絕佢 互相幫大家影左幾張
跟住去相展又撞返婆婆都有點頭打招呼

仲有次去京都又係去睇佢展覽
下面門口有個大型廣告 用指定app影會有動畫
但我整極都整唔到 咁岩路過兩個妹妹 就問下佢地點用
之後就傾下計順便一齊排隊入去睇展覽

2-3年前同女友去池袋WALK-IN一間當地好出名的炭火即燒饅魚飯店，本身打定哂輸數係唔會成功，點知去到真係有位，個店主唔識講英文，好彩有個大學生做PART-TIME先可以成功溝通到落到單。

食食下有個食客黎搵我地傾計(講英文算標準的日本人)，問我地點解會識黎，正常好少有遊客識黎，咁我地就話睇左唔同BLOG發現有呢間店，本身打定哂輸數唔會WALK-IN到，因為間野要一定用電話BOOK，而且一星期又休成3-4日，之後個日本人話我地真係好好彩，本身呢間係專做熟客，真係咁啱今日有兩位BOOK左的熟客CANCEL左，所以就俾我地WALK-IN到。

係咪Rap 黎？

呢兩個地方都喺我bucket list

痴線佬

係咪文盲 都話自己一個人 要叫春出番去啦

其實有好多都唔係講緊自己一個人

行完富士山落返來，電話一早無晒電，但旅館個地址同預約資料都係晒電話到。搵左好多地方，最後去警局用簡單英文問佢地可唔可以借差電

果時夏天，行完山曬到燶晒，佢間警局又無冷氣，佢尊登開架風扇比我吹，期間又勁好禮貌有講有笑仲教埋我點去間旅館，勁sweet

其實我覺得電話比銀包同錢更重要
冇左電話真係想求救或者返hostel都有困難

去沖繩誤闖美軍屋企

真人真事⋯亦係唯一一次，俾負皮都改變唔到事實

有次一條友去首爾，發生咗啲唔開心嘅事
咁搵咗個釜山朋友再即刻坐KTX過去玩咗晚
第二日下晝想買飛返首爾，點知全日full booking
最壞打算係留多晚，第二朝一早搭車去首爾再返香港
諗住買飛嗰時有班阿嬸問我哋係咪要今日走
佢哋成班人去首爾玩，但有個唔舒服甩底多咗張飛出嚟
咁就唔收錢俾咗張飛我
仲要上到車，佢哋不停俾啲嘢飲零食我食

有婆婆同姨姨fans
日本啲媽媽級長輩真係好好人
有次去fan meeting，臨完時感動到喊咗坐我前面個姨姨突然比咗張紙巾我，臨走仲要攬咗我一下，拍拍我嗰頭，話再喊落去唔靚㗎啦超級溫柔好有媽媽feel

然後我都試過自己去展覽自拍時比人問要唔要幫手影嗰下尷尬得嚟又有啲感動
雖然我日文都麻麻地但我會厚住臉皮講
成日都係日本遇到啲好好嘅fans，令我真心覺得音樂唔分國籍同語言
初頭唔識日文去日本睇live嗰時，遇到唔識嘅嘢，啲人會好努力用身體語言同你講解

有次試過睇完去搭jr時發現唔見西瓜卡而我身上無錢
行番轉頭搵嗰時撞到當日新識嘅fans，佢哋知我日文唔太好怕我去到唔識問staff就陪我番轉頭搵
講緊嗰時得一兩度，又夜又凍，行番會場嘅路程又勁長勁遠
最後都係搵唔到，佢哋就比咗500円我搭車勁感動

對唔住講講下好似騎劫咗變咗自己去睇演唱會遇到嘅難忘事
不過我近年都係因為睇演唱會而飛同埋次次都係快閃，所以淨係諗到同演唱會相關嘅好人好事

係烏克蘭一個城市嘅中心廣場同啲本地人晚晚聽busking 飲酒，根住就明白生活簡單都可以好開心

巴打識日文？

Hostel 個 host 主動話揸電單車車我睇夜景

果陣有少少凍但我無外套
佢借咗佢自己件衫俾我著到走

台灣最美的風景是人

好羨慕

有冇甜先個幾日?

係啊
去睇佢比賽/表演時有好多好人
d姨姨知你係海外fans就會問你有冇呢樣有冇果樣 佢地會帶定一堆送比其他fans
我都成日快閃去睇演唱會 不過冇你咁多奇遇
絲打真係好厲害

前年自己一個去京都有幾次奇遇，入境之前咪要填一張申報表嘅，但係填完張表都仲係要係機場俾人check行李，一個個樣都差唔多60歲嘅阿伯幫我check，佢好似英文麻麻哋，指住張申報表嗰啲違禁品逐項逐項問我this? this? this?我諗佢嘅意思係想問我有冇啲違禁品，跟住我用日文同佢講全部都冇，佢當時個樣係咁樣然後問我係咪識講日文，我同佢講淨係識少少，佢笑一笑之後就被我過了

然後喺新京極一間細手信舖買野，比錢嗰陣個日本阿叔問我hong kong?我點頭話hong kong，之後佢同我講lei ho，我又同佢講返你好佢話hong kong people very nice跟住我同佢講arigato到比完錢嗰陣佢同我講dor jeal，我就出到門口對住佢鞠個躬走人

之後有一次我等緊巴士，無啦啦有個橫睇掂睇都係華人嘅細路衝埋嚟問我一大串日文，嗰陣時我嘅日文都仲係水水地，費時誤導人哋所以我用日文同佢講我聽唔明，跟住佢轉用普通話問我去清水寺是不是這邊等車，我呆一呆之後指着對面馬路同佢講那邊，佢乜都冇講就一枝箭衝左過去但係一路衝一路同對面佢啲屋企人講「嗰邊呀！」

不過最正都係喺神戶見到一個法國餅師，佢係佢間鋪門口派緊試食，我攞完試食之後膽粗粗咁走去問佢where are you from，跟住佢答我France，之後我再同佢講bonjour佢回返我一句啱音嘅bonjour之後佢問返我邊度黎，我答佢hong kong，就係咁我哋就好似friend左，佢突然之間放低手上拎住個盤餅，交咗比個店員，然後叫我跟佢行跟住佢帶咗我去隔離一間佢哋鋪頭嘅博物館，佢同我解釋佢哋間鋪同埋神戶嘅歷史，又傾咗好多我哋自己嘅嘢，我問佢嚟咗神戶幾耐，佢話20年，佢問我覺得神戶點樣，我答佢fascinating，跟住我哋係咁吹水講文化講歷史總之乜春都講講左差唔多半個鐘，我自己覺得唔好意思阻住佢做生意咁耐所以就話走先，出到門口同佢握個手就各行各路真係好撚後悔冇同佢影相，到我夜晚返返去嘅時候佢已經閂左門

第2日開始有

佢條仔真係多鳩謝你睇住佢條女

半甜定全甜?

全甜呀
本身條女係飛la揾佢條仔，
又相去sf，條仔唔陪佢咪我陪

有無還錢

未試過自己去

有睇過妳個post

試過去日本福岡十日
有一晚見肚餓就去酒店附近居酒屋食下野飲下野咁

隔離坐咗一個睇落好唔開心嘅日本女仔
咁我係食緊野嗰陣唔小心撞到佢講對唔住
咁大家有眼神交流再加上我啲口音佢就知我係遊客
兩個慢慢傾起計
咩自我介紹呀，來日本幾多日做咩呀
以為佢英文麻麻點知講得好流利
佢話公司啲野令佢好大壓力
跟住兩個人去附近清吧傾下計
佢問我來緊有咩計劃，我話我好隨心無咩計劃
佢話不如佢帶我周圍玩因為咁啱係周末
跟住佢三日帶咗我去幾個景點
有啲連佢自己都未去過

唔係想做道德撚，但其實咁同逃票冇分别

諗起其中一件
十幾年前去東歐由維也納玩到波蘭
成程未聽過/講過中文（果陣冇咁多大陸人，香港人都少）
係第十一二日度
去參觀 krakow 附近個鹽礦時
跟guided tour時竟然有幾個中年女人講廣東話
果下興奮到就算自己劇毒
都搵佢地搭嗲
第一句就同佢講
「你地香港人呀？我好耐無講過中文啦」

之後佢地好好人
車我由鹽礦番市區
仲請我食埋飯

咁勁既你 我都係一級一級慢慢上 但我又唔夠高又唔夠力....

個喼去到我腰呀都唔知負乜鳩評 我又無迫人幫我 只係個次係我唯一一次遇到 覺得難忘姐

係美國去咗某山卡啦景點，電話無電叫唔到uber,學電影裏面嘗試搭順風車，點知舉咗手一分鐘就有人肯車我番市區

英國定澳洲果個brighton?

Chance 都唔上

其實你都得
有得必有失

早一個禮拜自己一個去巴塞睇巴塞對曼聯
我自己鐘意曼聯的 開波前的晏晝喺la rambla附近鳩行 竟然行到去曼聯球迷的集會區
跟住佢地唱chant我又跟住一齊唱 佢地見到個黃皮膚一齊唱勁好奇 係咁問how do you know how do you know 小弟英文有限到不得了 用盡我的英文去解釋平時睇live同睇youtube會聽到 佢地個個個樣都係>跟住仲圍住我轉左幾個圈
最後同佢地唱左一陣 又吹下水 吹下吹下都留左喺嗰度成個幾鐘 最後同佢地影左張相 人生第一次自己去旅行第一日的行程就係咁特別咁渡過

一番到去9衝去銀行秒還

至少唔想老咗後悔後生冇玩過

喺日本住Share House，夜晚成班人喺廳到飲酒傾計玩game
玩到類似真心話嘅game，個日本妹（醉醉地）問個澳洲佬：Do you like me？
澳洲佬：（英文）你指朋友定情人？
日本妹：（英文）情人，想同我上床果隻～
澳洲佬：Like！（英文）去我房，我地而家就可以嚟返Q
我：？？？？？？？？
之後散左，日本妹成晚無返房

諗住去台灣見識下 d clubbing 既地方，點知搵左成個鐘都搵唔到個入口，落住雨食左成個鐘西北風(當時十一月)，返到酒店仲病鬼埋…

到而家我都仲係唔知個入口響邊。

台灣背包客盞有一個同你差唔多既故事。

萍水相逢都去拜佢，你都算有心。

下次唔好再同佢去旅行，喺hk食下飯就算

搭飛機嗰陣，隔離個女仔瞓着咗艾左落我膊頭

係緬甸蒲甘一個地方既一間hostel咁岩坐埋一齊食早餐加左佢fb既一個大陸女仔
之後都無咩點傾過計
下一年既暑期竟然約得返一齊去印尼玩左兩星期

巴打大約用左幾錢？？

危地馬拉

你知唔知自己講緊乜？

errrr...應該唔知，麻煩你解釋下

上年去花蓮
住左係七星潭個邊
膽粗粗借左架muji既單車踩出去市區
架單車係白色日本muji樣 冇避震
其實踩出去個陣我都有啲淆 驚架車散
因為個樣似係郊野先會踩 但我踩出馬路

咁到夜晚我要踩番入去七星潭
其中有條路 係一條大直路
朝早個陣都唔覺條路咁恐怖 但入黑之後完全唔同
佢係有啲工廠係兩邊 但完全冇車冇人經過
街燈又暗 已經好驚 但心諗向住google map指住個方向踩應該番到去既
踩踩下望到有兩隻狗趴低在係工廠門口
點知咁岩我輾過左個水氹

個兩隻狗即刻飛奔過黎追住我！
仲要一路跑一路吠

我驚到痴線 架車已經虧 我本身又唔係做開運動
仲要人在異地 個條路又一個人都冇
真係分分鐘死左都冇人知
咁我即刻加速喇 係用哂全身既氣力去踩
因為我直程見到個兩隻狗係我一左一右
我個一刻靜係諗 架車千析唔好炒 千析唔好有事
我唔想咁樣死 我仲有好多野未做

我諗我踩左五分鐘 聽到冇哂聲 踩出左條大直路先敢停落黎
之後條路終於有車經過 但好少車
我攰到係想求其截架車求佢車我番去
但問左兩架都唔肯 唯有自己繼續踩番去

我依家諗番都仲係會驚
因為個一次真係離死亡最近既一次經歷
各位要小心啲

開頭睇唔明你up乜

睇多次 笑出聲

唔算一個人去，不過都好難忘
原本失戀所以定左11月尾去台南散下心
但太懶淨係買咗平機票，其他咩都無整
結果10月中係連登識咗條友，
11月中兩個人傾傾下佢就話不如一齊去
跟住11月尾先嗱嗱臨再買機票酒店，12月頭出發
好好彩係大家成個旅程都好和睦
但覺得自己好癡線，同個識咗無耐嘅人去旅行，無俾人賣咗/隊冧咗真係算係咁

自己去古巴夏灣拿
去完革命博物館之後
好想去隔住一條河對面嘅哲古華拉博物館
因為過河一定要經隧道 唔可以自己行
於是焗住向一個電單車司機問價
果然一問佢就開天殺價話要收10蚊美金
我開佢5蚊美金佢又唔肯
嗌完一大輪
正當我想放棄轉身走之際
個司機竟然良心發現咁教我去搭巴士過河
佢好有耐心咁教我行去邊度搭
又叫我記實要搭411號巴士
同埋只需要俾1蚊美金車錢
我＞＞
其實古巴人普遍都好好
多謝你地

我旅途識過個台灣男仔
佢話佢去古巴，係Havana既酒店附近沙灘hea
有個靚到VS咁既拉丁美人問佢R煙
之後問佢扑唔扑野，開價50蚊美金
台仔第一時間拒絕，之後個VS叫左個FD過黎，又係另一個VS咁款既
一樣50蚊美金，雙飛，佢強調左幾次，係50蚊美金雙飛兩個VS
但台仔驚麻煩怕仙人跳之類有事上身冇制到
佢話係佢人生其中一樣最後悔既事

係智利沙丘地區諗住去映相
行行下蕩失路比個當地姐姐收落咗一晚
佢教我隊草之後好開心咗一晚
佢話我行入咗私人地區 佢話佢可以殺咗我 之後埋落地底
永遠冇人知 我驚咗一陣
佢話佢係當地藝術家 塊地係佢買 間屋係佢自己起
其實佢洗碗果時有小小似想引我 間屋得我同佢
佢又細細粒 又幾大波 隻眼綠色
但果時好愛自己條女 最後係梳化訓咗一晚佢就陪我走了 仲goodbye kiss咗 其實應該比佢笑9我

利申：佢果晚上身係紅色bra 下身係牛仔短褲 好掛住佢

認得你個名

唔會，好free
想去邊就去邊，食咩就食咩
完全唔洗同人商量，又唔洗互相遷就
果種孤獨感起碼要兩個星期以上先會出現
有時係要自己一個先容易識到人
個樂趣大好多
同唔同人傾計
認識人地背後既文化，分享自己旅遊故事，唔同地方既情報
得著大好多

係日本涉谷行行下街有個日本仔截停左我
話想搵人拍段片放上youtube
應該係YouTuber?

跟住我就話我唔係日本人喎唔係好識日文
佢就話唔緊要呀我段片唔使講嘢架
大概係好似外國果啲整蠱路人既片咁
放頂帽係你到睇你個驚訝反應果啲

跟住拍完之後交換左line
話搞掂之後比番段片我睇

極少日文，英文同埋body language

分享你既生活生活生活，強項，興趣等等。搵到共同點就發展到個話題架啦。結束話題之際放佢一個禮物仔，個日本妹會覺好驚喜（我ex表情係）然後下次見面一開頭又可以借份禮物仔去破冰，再開拓另一個話題⋯⋯

去旅行入錯廁所

係brighton過馬路見到成堆海𠥹低飛 有個路人係我隔離中左成大篤雀屎 忍唔住笑左出聲

2月尾去咗幾日東京
返香港個程飛機，隔離坐咗個休班空姐
佢一見到我就對我笑咗一笑
跟住又幫我搞個mon
個陣我以爲佢係日本人，第一句就同佢講英文
佢就用廣東話問返我係唔係香港人
跟住之後同佢傾下計
成程機見佢好病，係咁就鼻水，佢話係日本唔小心冷親
臨落機個陣想問佢fb，但佢reject咗我
最後唯有祝佢保重
唔知位空姐依家點呢？

6年前去倫敦, 係倫敦塔地下人有三急, 搵到個收費廁所, 拎散銀果陣後面有對夫婦用英文問我點用入錢機, 不過我聽到佢地用廣東話傾偈, 答返佢: "香港人呀! 講返中文啦!"
第二日睇阿仙奴比賽, 入到地鐵同班阿迷一齊唱歌, 入到球場坐我隔離對父子都係講廣東話, 睇樣似係馬拉人
過幾日去慕尼黑睇拜仁, 半場有個阿叔撩我同朋友影相, 原來佢鍾意搵世界各地既拜仁迷影相集郵, 問我地香港同強國有咩唔同

前年去大阪+東京, 出發前發現去到東京第一日有得去AV女優見面會, 果日晨早6點check out係大阪搭子彈火車過去, 永遠忘記唔到第一次見到AV女優真人果種核彈般既震撼
排到我果陣我用日文介紹自己係來自香港, 個女優勁surpise
之後溝通都係用google translate, 唔洗成碌木咁

自己係布拉格既時候
去到hostel先知成間三層得我一個住
D staff仲要只係去到夜晚六點就走
間hostel又大 真心驚

去旅行感冒又肚痾
結果成個星期都係酒店睡覺玩電話

係加拿大讀書果陣
一個人係-10度 落緊雪既天氣下由屋企行出去大路撘巴士
行行下冇啦啦路度架警車開警鐘
沖過黎我隔離停左車 以為我俾人通緝
2個差人落車之後就問我去邊度？你係咪蕩失路？
我話唔係 去緊巴士站撘車反學姐
之後佢地話以家天氣惡劣 我地車埋你去學校

呢個就係人生第一次坐警車

一條友喺德國柏林，電話冇data身上得返20歐，咁啱周圍都冇有銀聯標誌嘅atm，冇得海外提款。張credit card仲要之前試過無啦啦用唔到，個人好慌亂。仲要落勁大雨抬住舊行李，又就夜晚，擔心危險。好緊張好不安，最後誤打誤撞兩個鐘先到hostel。覺得身心都好攰，成身又濕晒。

放低曬d野後，落左樓下一間土耳其d餐廳買kebab。個老細唔知點解竟然問我 u ok? 本身都冇乜但一有人關心就忍唔住喊左出黎 成間餐廳連埋d廚房員工都走黎關心我，個老闆又俾好多紙巾同水我飲，叫我之後有乜事都可以搵佢地幫手。臨尾仲攬下我。好窩心

上年自己身痕去左上海玩
臨上機先知民宿無啦啦取消左我間房
臨時先book第二間喺市中心嘅民宿
平時間屋通常得我一個
其他2個住客都係當地人，住喺度係因為方便去醫院照顧佢地個小朋友
之後知道原來嗰2個小朋友都係有cancer

新民宿有個管家
有一晚我無出去留左喺民宿諗住叫外賣就算
點知佢突然話煮飯叫埋我一齊食
仲叫多左個朋友上黎一齊食飯飲啤酒
一齊傾計又問我大學讀咩 點解自己過上海嗰啲
食完飯佢同左我落樓下散步
就問起將來有咩打算
分享左佢以前喺另一個城市嘅經歷俾我聽

我本身plan左要去一個都幾偏遠嘅地方參觀
但交通極唔方便 所以都諗住唔去算啦
點知原來就係個管家住嘅地方
佢就直接第二日一朝早陪我一齊去
搭左3個幾4個鐘車

有次去名古屋，過海關時問我有無帶黃金，之後被帶去搜身，被日本妹摸胸
同一次旅行去睇漫畫展，差唔多行到售票處正準備買飛時，有個日本女人追住我，佢話佢老公有時黎唔到，就塞左張飛比我，佢自己就入場睇。

岩岩去完長崎 走個日等緊巴士去機場
有個日本婆婆問我地係咪黎玩 邊到人 嗲左2句就有車
臨上車佢冇啦啦比左包野我 我諗都冇諗就ありがとう接左上車 入邊有幾個菓子 全部勁甜

自己一個去東京hea
本來諗住book 新宿某酒店
點知book錯咗同一集團池袋另一間
咁算啦 住兩晚姐
第一晚感覺怪怪地
第二晚感覺到有人捉我隻腳
由於我住酒店都係早出晚歸
累到仆街 理都冇理佢 反正朝早就走
之後google 返原來間酒店前身
係班甲級戰犯囚禁同處決既地方

見巴打講Kosovo Pristina，我係果邊都有單得意野

幾年前係果邊Hostel見到個女仔有D似香港人，但又怕怕醜醜又唔敢問

跟住就諗起播蘋果動新聞來試下佢，結果播左唔夠兩秒，佢就好驚訝咁擰個頭來講左句，屌你都係香港人阿

睇埋巴打你個回覆，笑到停唔到

睇左半個post仲未睇到艷遇。。。

勁開心瘋狂識人
識唔到人就比自己靜下思考人生，睇下書

平時係香港邊有得比你靜下

呢個真 尤其係啲日本呀伯 佢地啲自尊心好重 有次搭jr見到個呀伯諗住讓坐點知佢冇坐不特止仲啤尻我

噓🤫⋯⋯
其實又冇乜野既

真人真事

18歲個陣一個人去日本旅行， 咁就住Hostel
係京都某Hostel既第二晚識左個韓妹（好cute)，
係房傾傾下計就出左去食晚飯，仲順便
係Lawson買左支平Whiskey, 番到Hostel係
Common area到飲，醉醉下佢扶下我我扶下佢
一齊番房訓，我上左我張床（上格),佢之黎後佢
禽埋上黎就一齊攬住訓（當時下格有個日本阿叔訓）
之後就發生左啲野啦. 朝早起身分開落床之後去食早餐
然後各有各走。夜晚9點到番到去見到佢就一齊出去散步
行行下開始拖手 之後沿住條河一邊行一邊講心事
最後買左宵夜番去食就訓左
第二朝起身佢就Checkout左番左首爾，我當時真係
好失落，當時係不斷send 信息聯絡， 雙方都話好
唔舍得對方，之後我去左神戶玩左2日（無心機玩）
就即刻買左機票飛去首爾，放棄番香港張機票
咁佢就係機場接我 之後同居左成個月最後因爲要
番學先番香港 被迫要分開

第一次一個手去旅行 18歲,永世難忘

屌咗未？

最多試過一日六次 由朝搞到晚 當時年少氣盛

睇完成個post ，覺得學英文好緊要

成日覺得董建華廢英語教學整廢一代港人真係千古罪人

東亞病夫

築地冇咗了

香港食卡冇得即時攞返
如果外國人嚟香港食卡都幾麻煩

我全程goggle translate同人溝通...

需然唔計係去左旅行，但係果陣時係英國讀書
咁果一次就係機場訓左3-4日 因為唔記得邊度火山爆發，啲火山灰飛到阿周圍都係

咁以前學校係比£20 比我係機場買野食就算
冇準備到我會係機場滯留。 我自己都冇諗過會有呢樣野發生，所以上機前就買左好多野食。

果陣時仲要食煙，又買埋煙 點知無啦啦全部機都delay/cancel 哂

果陣時唔知點用可以咁冷靜咁樣面對呢件事
我打左比屋企人先， 同佢地講返唔到嚟可能要過幾日先返到。 問佢地住唔住酒店好 因為BA有免費酒店提供。 佢地話留係機場啦！真係有飛機都可以立刻走。 咁我就同佢地講我冇哂錢， 呢個佢地都冇辦法 因為乜卡都冇果時仲細 中三但係食煙

咁過左一日 我冇錢冇食物冇Wi-Fi 同埋得返一支煙既時候， 我就出左去食埋佢 因為好攰好大壓力。幾日冇沖涼，好辛苦。

就係呢一支煙.. 我果時好撚大膽， 我果次問左個好大隻既黑人比支煙我食。 佢真係比左支我 然後開始傾計。 我同佢講話我乜都冇 錢又冇煙又冇 最後啲錢都用哂

之後佢話佢好彩係倫敦讀大學， 好彩都可以返去休息下先。聽日再返嚟睇下點。

咁我同佢食完煙 佢話佢買多包煙比我食
我聽完好開心啦緊係，需然冇野食但係都叫做有煙食下解下悶。 我就一尾係度多謝佢 話佢真係好好人

買完煙佢再比多£20 我話叫我快啲買啲野食
三文治又好 乜都好啦。
我即刻咩都冇諗 同佢呃個手先然後叫佢加Facebook
同佢講話我一定會記住你幫過我 同埋呢一件事

呢個一定係我最難忘既事，同埋知道睇一個人唔好只係睇佢既表面。可能佢係好人 可能佢係壞人

築地場外仲喺到呀，仲好多野食
喺場內築地搬左去豊州

間鋪唔係市場入面 無搬到

去日本識左兩位女仔

第一次同外國人做朋友 感覺好神奇

每次路過都會同佢地食餐飯

個post睇到好想即刻自己去旅行

去啦去啦

黎緊今年仲有3次旅行去，都係一個去

去瑞士半夜四點洗頭, 整響左個煙霧感應器, 成座響警鐘, 全座人嘈醒左, 最俾差佬拍門問我係咪食煙

去邊
一直都好想自己一個去 不過屋企人唔俾
今次先斬後奏攔我唔到

吉隆坡 布吉 北歐

北歐
我都一直好想去北歐但暫時未有機會

去睇極光，機會自己製做，唔好比咁多藉口自己真係

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (今日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

想做就去做啦
去完你會發現’原來我都得㗎！’
你以為去咁多日會好孤獨
但係如果你肯主動或者接受人地既主動
你會發現獨遊都可以好精彩
大家交換故事，旅途既經歷
就會知道世界真係好大

講講下我又想去玩啦

諗住年底一個人去台中
早兩年都無去旅行 因為夾唔到朋友時間
決定今年自己第一次出走散散心

喺荷蘭exchange 年三十自己一個去左Arnhem town仔買啲嘢。又咁啱比我見到間中餐館，入去叫左碟叉燒飯，好味到仆街

食完吹左陣水，個老細都係香港人，不過移左民都廿幾年，仲同我講，屌梗係好食啦日日新鮮整架！

嗰陣孤零零一個，聽返啲廣東話加埋碟飯有啲想喊

This

不過你識英文嘅時候 人地未必識

係去日本已經唔係幾用到英文